\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}


\title{Título de Tesis}

\author{Juanito González and Juanita Gonzalez}


\maketitle


\begin{summary}
Felis, ultricies nec, pellentesque eu, pretium quis, sem. Nulla consequat massa quis Donec pede justo, fringilla vel, aliquet nec, vulputate eget, arcu. In enim justo, rhoncus ut, imperdiet a, venenatis vitae, justo. Nullam dictum felis eu pede mollis pretium. Integer tincidunt. Cras dapibus. Vivamus elementum semper nisi. Aenean vulputate eleifend tellus. Aenean leo ligula, porttitor eu, consequat vitae, eleifend ac, enim. faucibus. Nullam quis ante. Etiam sit amet orci eget eros faucibus tincidunt. Duis leo. Sed fringilla mauris sit amet nibh. Donec sodales sagittis magna. Sed consequat, leo eget bibendum sodales, augue velit cursu
\end{summary}



\section{Introducción}

Felis, ultricies nec, pellentesque eu, pretium quis, sem. Nulla consequat massa quis Donec pede justo, fringilla vel, aliquet nec, vulputate eget, arcu. In enim justo, rhoncus ut, imperdiet a, venenatis vitae, justo. Nullam dictum felis eu pede mollis pretium. Integer tincidunt. Cras dapibus. Vivamus elementum semper nisi. Aenean vulputate eleifend tellus. Aenean leo ligula, porttitor eu, consequat vitae, eleifend ac, enim. faucibus. Nullam quis ante. Etiam sit amet orci eget eros faucibus tincidunt. Duis leo. Sed fringilla mauris sit amet nibh. Donec sodales sagittis magna. Sed consequat, leo eget bibendum sodales, augue velit cursu


\section{Discusión Bibliográfica}

Felis, ultricies nec, pellentesque eu, pretium quis, sem. Nulla consequat massa quis Donec pede justo, fringilla vel, aliquet nec, vulputate eget, arcu. In enim justo, rhoncus ut, imperdiet a, venenatis vitae, justo. Nullam dictum felis eu pede mollis pretium. Integer tincidunt. Cras dapibus. Vivamus elementum semper nisi. Aenean vulputate eleifend tellus. Aenean leo ligula, porttitor eu, consequat vitae, eleifend ac, enim. faucibus. Nullam quis ante. Etiam sit amet orci eget eros faucibus tincidunt. Duis leo. Sed fringilla mauris sit amet nibh. Donec sodales sagittis magna. Sed consequat, leo eget bibendum sodales, augue velit cursu

\section{Desarrollo Modelo de Solución}

Felis, ultricies nec, pellentesque eu, pretium quis, sem. Nulla consequat massa quis Donec pede justo, fringilla vel, aliquet nec, vulputate eget, arcu. In enim justo, rhoncus ut, imperdiet a, venenatis vitae, justo. Nullam dictum felis eu pede mollis pretium. Integer tincidunt. Cras dapibus. Vivamus elementum semper nisi. Aenean vulputate eleifend tellus. Aenean leo ligula, porttitor eu, consequat vitae, eleifend ac, enim. faucibus. Nullam quis ante. Etiam sit amet orci eget eros faucibus tincidunt. Duis leo. Sed fringilla mauris sit amet nibh. Donec sodales sagittis magna. Sed consequat, leo eget bibendum sodales, augue velit cursu

\section{Experimentos y resultados}

Felis, ultricies nec, pellentesque eu, pretium quis, sem. Nulla consequat massa quis Donec pede justo, fringilla vel, aliquet nec, vulputate eget, arcu. In enim justo, rhoncus ut, imperdiet a, venenatis vitae, justo. Nullam dictum felis eu pede mollis pretium. Integer tincidunt. Cras dapibus. Vivamus elementum semper nisi. Aenean vulputate eleifend tellus. Aenean leo ligula, porttitor eu, consequat vitae, eleifend ac, enim. faucibus. Nullam quis ante. Etiam sit amet orci eget eros faucibus tincidunt. Duis leo. Sed fringilla mauris sit amet nibh. Donec sodales sagittis magna. Sed consequat, leo eget bibendum sodales, augue velit cursu


\section{Conclusiones}

Felis, ultricies nec, pellentesque eu, pretium quis, sem. Nulla consequat massa quis Donec pede justo, fringilla vel, aliquet nec, vulputate eget, arcu. In enim justo, rhoncus ut, imperdiet a, venenatis vitae, justo. Nullam dictum felis eu pede mollis pretium. Integer tincidunt. Cras dapibus. Vivamus elementum semper nisi. Aenean vulputate eleifend tellus. Aenean leo ligula, porttitor eu, consequat vitae, eleifend ac, enim. faucibus. Nullam quis ante. Etiam sit amet orci eget eros faucibus tincidunt. Duis leo. Sed fringilla mauris sit amet nibh. Donec sodales sagittis magna. Sed consequat, leo eget bibendum sodales, augue velit cursu

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{cita1}  Herrera, M. (2023, Febrero) Falta de inclusión, estigma social y discriminación: la compleja realidad diaria que vive una persona sorda en Chile. La Tercera. Santiago. p. 1 

\bibitem{cita2} Mendía R. y García C. (2021, Enero). Comunidad sorda y salud mental: Un abandono silencioso. La Tercera. Santiago. p. 1

\bibitem{cita3} Gonzalez, C. y Yimes F. (2016) Sistema de reconocimiento gestual de lengua de señas chilena mediante cámara digital p. 36-41

\bibitem{cita4} Acuña, X., Adamo, D. y Cabrera I. (2009) Diccionario Bilingüe de Lengua de Señas Chilena-Español. p. 17-18

\bibitem{cita5} Andrare, L. y Catril, R. (2022) Reconocimiento en tiempo real del alfabeto de lengua de señas chilena empleando aprendizaje automático. p. 53-62

\bibitem{cita6} Pathan, R. K., Biswas, M., Yasmin, S., Khandaker, M. U., Salman, M., & Youssef, A. A. F. (2023). Sign language recognition using the fusion of image and hand landmarks through multi-headed convolutional neural network. p. 4-9

\bibitem{cita7}  Bala, D., Sarkar, B., Abdullah, M. I., & Hossain, M. A. (2021). American Sign Language alphabets recognition using convolutional neural network. International Journal of Knowledge Based Computer Systems.

\bibitem{cita8}  Makkar, A., Makkar, D., Patel, A., & Hebert, L. (2024). SignSpeak: Open-source time series classification for ASL translation.

\bibitem{cita9}  Renjith, S., & Manazhy, R. (2024). Sign language: A systematic review on classification and recognition. P. 14-15

\bibitem{cita10} Gong, J., Foo, L. G., He, Y., Rahmani, H., & Liu, J. (2024). LLMs are good sign language translators. 

\bibitem{cita11} Imran, A., Hulikal, M. S., & Gardi, H. A. A. (2024). Real Time American Sign Language Detection Using YOLO-v9

\bibitem{cita12} Ministerio de Desarrollo Social y Servicio Nacional de la Discapacidad (SENADIS). (2015). II Estudio Nacional de la Discapacidad.



\end{thebibliography}

\end{document}
